嶺大民主牆捍衛言論自由標語被撕 學生報警 警列刑事毀壞

多間大學校園近日出現港獨宣傳品，其中嶺南大學民主牆一段指「不主張香港獨立亦應捍衛言論自由」的標語，今晚突被人撕走。一名途經民主牆的嶺大女生揭發事件，即場拍下撕標語的人的照片並報警，警方列作刑事毁壞案處理，暫未有人被捕。

嶺大學生會會長李翰林接受《明報》訪問時表示，事發在晚上7時許，該校一名女生經過民主牆時，發現一名男子正撕毀牆上「你不主張香港獨立，亦應捍衛言論自由，縱然立場不同，但應互相尊重」的標語，該女生即時拍下涉案男子的照片及報警。而民主牆上「反對港獨，堅決維護國家主權，是每個公民的責任和義務」的標語則無被撕走。

李翰林表示，上述兩段標語均有跟足民主牆規矩，即附上日期及學生證編號，及沒有人身攻擊，故學生會代表會一直沒有移除相關標語。李指即使民主牆上有違規留言或標語，亦只有學生會代表會經審議後才有權移除，連他本人亦不可私自決定移除民主牆上任何物品。

李翰林又稱，仍在調查今晚撕走標語的是否嶺大學生。對於發現事件的女同學報警處理，李指在一般情況下，若是學生會幹事發現有人破壞民主牆上物品，必定會即時制止，但因不知對方是否嶺大學生及會否有過激行為，他們會因應情況通知校園保安或報警。

警方證實今晚7時48分，接獲一名女子報案指嶺大民主牆上紙張遭破壞，警方列作刑事毁壞案處理，暫未有人被捕。

嶺大學生會在facebook發表聲明，強烈譴責破壞標語者「強橫無理之行為」，指無理撕去他人文章之行為，是破壞及剝奪他人之言論自由。學生會表示，若校內同學對他人於民主牆之文章有任何意見，可於牆上按守則直抒己見，「而不是如極權政權般剝奪他人發言之權利」，敦促肇事者自重。

中大又有類似事件

共青團收order做野?!

真心唔明點解支那人去到其他人既地方仲敢大大聲亂咁發惡。

搵人護牆啦
呢鑊唔衰得

班支那人做咩要幫中共維護國家主權 傻撚哂

點字好難寫?

人地係黨員唔通又話你知咩

就好似民主派區議員隻眼永遠有個窿而建制永遠冇穿冇爛一樣，完全顯示出親共嘅水準

勿認真，五毛唻

睇嚟各大學要有護牆行動

班支那人真係好撚煩
屌你老母出撚到國仲當正自己大晒咁
要人跟番你套標準， 你唔同意都冇權撕人
你鍾意咪貼維護國家嘅嘢囉
嗰度係民主牆， 唔係你中國牆， 明唔撚明

一早應該報警拉刑毀！

醒目！

D支那狗唔會明

世上有兩種邏輯：邏輯 / 支那邏輯

實捉到你！

求嶺大正義巴絲打起底！

收佢皮

實捉到你啊大陸仔

大陸仔樣...矇豬眼

不了了之

自古以來 全宇宙都係支那領土

咁大隻嘅 解放軍混入黎讀Master

一早話撚左要報警架啦

呢啲所謂中國學生係咪真係學生
定係只係掛下個名

留名

好多支那人今個月先黎讀書已經係度搞搞震
既然係個算係幾自由既地方 就搵多d資訊睇下啦
最好笑仲話返香港人井底之蛙

係大陸俾共狗洗腦洗左成世 以為獨裁世界最美好 結果一出籠就嚇親

支那人就算去到歐美都係咁
佢地只係貪自由世界既福利

好波，報警拉哂班畜生

推到起到底為止

死燦仔

推

有樣都未捕啊
刑事毀壞 留名跟到足啊！

起到底未?

邊撚到兄弟
大陸狗

兄弟

兄弟還要鬧分家
從來中國兄弟都會鬧分家